[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(A 2x^2 + xy, ; B x^2 2xy ) 에 대하여 (A + B )를 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x^2 xy )",
        "choice2": "(x^2 + xy )",
        "choice3": "(3x^2 xy )",
        "choice4": "(3x^2 + xy )",
        "choice5": "(3x^2 + 3xy )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "두 집합 ( A {1, 2 } ), ( B {2, 3 } )에 대하여 집합 ( A cup B )의 모든 원소의 합은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "좌표평면에서 직선 (12x 2y + 5 0 ) 의 기울기는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(i(1+i) )의 값은? (단, (i sqrt{ 1} )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 + i )",
        "choice2": "( 1 + i )",
        "choice3": "(i )",
        "choice4": "(1 + i )",
        "choice5": "(2 + i )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "모든 실수 (x ) 에 대하여 등식 (x^3 1 (x 1)(x^2 + ax + b) ) 가 성립할 때, (a+b )의 값은? (단, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "서로 다른 6개의 과목 중에서 서로 다른 3개를 선택하는 경우의 수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "14",
        "choice3": "16",
        "choice4": "18",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "(f(2) + f^{ 1}(3) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "(f(x) 2x 1 )에 대하여 ((f circ f)(5) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "13",
        "choice3": "15",
        "choice4": "17",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "이차함수 ( y 2x^2 + ax 1 )의 그래프가 ( x )축과 만나는 두 점의 ( x )좌표의 합이 ( 1 )일 때, 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "좌표평면에서 점 (A (4, 3) )과 원 (x^2 + y^2 16 ) 위의 점 (P )에 대하여 선분 (AP )의 길이의 최소값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "연립방정식 [ begin{cases} x 2y 1 x^2 4y^2 5 end{cases} ] 의 해를 (x a ), (y b )라 할 때, (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "(x )에 대한 부등식 (|x 3| leq a )를 만족시키는 정수 (x )의 개수가 15가 되도록 하는 자연수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "다항식 ( f(x) ) 를 ( (x 3)(2x a) ) 로 나눈 몫은 ( x + 1 ) 이고 나머지는 6 이다. 다항식 ( f(x) ) 를 ( x 1 ) 로 나눈 나머지가 6 일 때, 상수 ( a ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "복소수 ( z a + bi (a, b 는 실수) )가 다음 조건을 만족시킬 때, ( a + b )의 값은? (단, ( i sqrt{ 1} )이고, ( bar{z} )는 ( z )의 켤레복소수이다.) [4점] (가) ( z )는 방정식 ( x^{3} 3x^{2} + 9x + 13 0 )의 근이다. (나) ( frac{z bar{z}}{i} )는 음의 실수이다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 3 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(1 )",
        "choice4": "(3 )",
        "choice5": "(5 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "‘모든 실수 ( x )에 대하여 ( 2x^2 + 6x + a geq 0 )이다.’ 가 거짓이 되도록 하는 정수 ( a )의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0",
        "choice2": "2",
        "choice3": "4",
        "choice4": "6",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "좌표평면에 두 점 (A( 3, 1) ), (B(1, k) ) 가 있다. 점 A를 (y )축에 대하여 대칭이동한 점을 P라 하고, 점 B를 (y )축의 방향으로 ( 5 )만큼 평행이동한 점을 Q라 하자. 직선 BP와 직선 PQ가 서로 수직이 되도록 하는 모든 실수 (k )의 값의 곱은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "10",
        "choice3": "12",
        "choice4": "14",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "원 ( C )와 직선 ( y 2 )가 만나는 두 점 사이의 거리는? (단, ( a )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(4 sqrt{2} )",
        "choice2": "6",
        "choice3": "(2 sqrt{10} )",
        "choice4": "(2 sqrt{11} )",
        "choice5": "(4 sqrt{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "선분 (OA )를 2 1로 외분하는 점을 (C ), 선분 (OB )를 2 1로 외분하는 점을 (D )라 할 때, 두 선분 (AD )와 (BC )의 교점을 (E(p, q) )라 하자. 삼각형 (OAB )의 무게중심의 좌표가 ((5, 4) )일 때, (p+q )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "14",
        "choice3": "16",
        "choice4": "18",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "위의 (가), (나), (다)에 알맞은 수를 각각 (p ), (q ), (r )라 할 때, (p+q+r )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "44",
        "choice2": "47",
        "choice3": "50",
        "choice4": "53",
        "choice5": "56",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "정수 ( k )에 대하여 두 곡선 ( y f(x), y g(x) )의 교점 중 ( x )좌표가 양수인 점의 개수를 ( h(k) )라 하자. 등식 ( h(k) + h(k+1) + h(k+2) 4 )를 만족시키는 정수 ( k )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "1",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "최고차항의 계수가 양수인 이차함수 (f(x) )에 대하여 함수 (g(x) )를 다음과 같이 정의하자. [ g(x) begin{cases} x+4 & (x < 2) f(x) & ( 2 leq x leq 1) x 2 & (x > 1) end{cases} ] 함수 (g(x) )의 치역이 실수 전체의 집합이고, 함수 (g(x) )의 역함수가 존재할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄴ, ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "({^4 P_2} )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 A( 1, 3), B(4, 1)에 대하여 선분 AB를 한 변으로 하는 정사각형의 넓이를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 29
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "함수 (f(x) sqrt{2x + a + 7} ) 은 (x 2 )일 때 최솟값 (m )을 갖는다. (a + m )의 값을 구하시오. (단, (a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "다항식 (2x^3 x^2 + x + 3 )을 (x + 1 )로 나눈 몫을 (Q(x) )라 할 때, (Q( 1) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "전체집합 ( U { x | x는 20 이하의 자연수 } )의 두 부분집합 ( A { x | x는 4의 배수 } ), ( B { x | x는 20의 약수 } )에 대하여 집합 ( (A^C cup B)^C )의 모든 원소의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 36
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "실수 ( x )에 대한 두 조건 ( p, q )가 다음과 같다. ( p 2x a leq 0 ), ( q x^2 5x + 4 > 0 ) ( p )가 ( sim q )이기 위한 필요조건이 되도록 하는 실수 ( a )의 최소값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "어느 관광지에서 7명의 관광객 A, B, C, D, E, F, G가 마차를 타려고 한다. 그림과 같이 이 마차에는 4개의 2인용 의자가 있고, 마부는 가장 앞에 있는 2인용 의자의 오른쪽 좌석에 앉는다. 7명의 관광객이 다음 조건을 만족시키도록 비어 있는 7개의 좌석에 앉는 경우의 수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 576
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "좌표평면에 원 ( C_1 (x+7)^2 + (y 2)^2 20 )이 있다. 그림과 같이 점 ( P(a, 0) )에서 원 ( C_1 )에 그은 두 접선을 ( l_1, l_2 )라 하자. 두 직선 ( l_1, l_2 )가 원 ( C_2 x^2 + (y b)^2 5 )에 모두 접할 때, 두 직선 ( l_1, l_2 )의 기울기의 곱을 ( c )라 하자. ( 11(a + b + c) )의 값을 구하시오. (단, ( a, b )는 양의 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 87
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "어떤 실수 ( t )에 대하여 함수 ( y h(x) )의 그래프와 직선 ( y k )는 서로 다른 세 점에서 만난다. 가 참이 되도록 하는 모든 자연수 ( k )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 26
    }
]